# МОКБ 「Марс」
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/m/mokb_mars_logo1t.webp)](f/c/m/mokb_mars_logo1.webp)|<office@mars-mokb.ru>, +7(495)688-64-44, Fax +7(499)973-18-96;<br> *Россия, 127473, г. Москва, 1‑й Щемиловский пер., 16*<br> <http://www.mars-mokb.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/МОКБ_"Марс")|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**ФГУП МОКБ 「Марс」** — разработчик бортовых систем автоматического управления и навигации авиационными и космическими летательными аппаратами. С 01.02.2018 на основании Указа Президента РФ № 609 от 21.12.2017 ФГУП МОКБ 「Марс」 находится в ведомственном подчинении Госкорпорации 「РОСАТОМ」.

Приказом Министерства авиационной промышленности (МАП) № 389 от 13 июня 1955 года, выпущенным в развитие распоряжения министров Совета Министров СССР № 4652 от 9 июня 1955 года, вновь образованное предприятие было тематически определено  
*「… как специализированная научно‑исследовательская организация по разработке и изготовлению астронавигационных систем управления」*  
и получило наименование Филиал № 1 НИИ‑1.

В дальнейшем название организации неоднократно менялось: отделение № 1 НИИ‑923, филиал № 1 МИЭА и, наконец, с 1979 года — МОКБ 「Марс」.

Главным конструктором был назначен Рубен Григорьевич Чачикян. С его именем связано образование конструкторского бюро, его становление и формирование коллектива в первые годы.



## The End

end of file
